<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lhchavez on omegaUp blog</title><link>/tags/lhchavez/</link><description>Recent content in lhchavez on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2014 03:51:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/lhchavez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Químicos"</title><link>/solucion-a-quimicos/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:51:39 +0000</pubDate><guid>/solucion-a-quimicos/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 6 Autor: Luis Héctor Chávez (lhchavez) Fuente: Ethan Jiménez Vargas
Éste es un problema que tiene una solución elegante y determinística pero requiere algoritmos avanzados bastante complicados. Lo bueno es que es posible aproximar a la solución utilizando fuerza bruta mediante backtracking.
El problema nos pide encontrar una manera de asignar sustancias a los tubos y después mezclarlas con las dos operaciones disponibles (suma y diferencia absoluta) para terminar con un acomodo homogéneo de sustancias: la diferencia entre el tubo con más cantidad y con menos cantidad de sustancia debe ser lo más pequeña posible.</description></item><item><title>Solución a "Comesolo"</title><link>/solucion-a-comesolo/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2013 05:21:32 +0000</pubDate><guid>/solucion-a-comesolo/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 8 Autor: lhchavez Fuente: Félix
Este problema es especial porque es el primero en omegaUp de solo salida! Usualmente lo que debes esperar cuando te enfrentes con uno de esos problemas es que sea un problema NP que no tiene una solución rápida, y usualmente te pedirán que te aproximes lo más posible a la solución óptima. Esto significa que te vas a tener que valer de técnicas ad-hoc y heurísticas para sacar puntos.</description></item></channel></rss>