<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>solución on omegaUp blog</title><link>https://blogv2.omegaup.com/tags/soluci%C3%B3n/</link><description>Recent content in solución on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 08:05:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blogv2.omegaup.com/tags/soluci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Soluciones de la Fase 2 de la Liga de Programación omegaUp</title><link>https://blogv2.omegaup.com/soluciones-a-liga-omegaup-fase-2/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 08:05:15 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/soluciones-a-liga-omegaup-fase-2/</guid><description>Problema A Las siguientes observaciones son claves para resolver el problema.
Si $p \leq n$, entonces $(w$ % $p) &amp;lt; n$. Así que el máximo residuo posible es $n - 1$. Si $w$ satisface la condición del enunciado, entonces hay $n - 1$ diferentes residuos, luego los residuos son un subconjunto de $n - 1$ elementos, de la colección $\lbrace 0, 1, \ldots , n - 1\rbrace$. El mínimo común múltiplo de $1, 2, \ldots , n$ es mayor o igual al producto de los primos menores o iguales a $ n$.</description></item><item><title>Soluciones de la Fase 1 de la Liga de Programación omegaUp</title><link>https://blogv2.omegaup.com/soluciones-a-liga-omegaup-fase-1/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 18:08:10 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/soluciones-a-liga-omegaup-fase-1/</guid><description>Problema A Para este problema, consideramos un arreglo de ocurrencias $O$ sobre los elementos del arreglo. De modo que la respuesta está dada por
$\sum\limits_{i=A}^B O_{i}$
[gist id=&amp;ldquo;df979afcf721ba5aee429f948350e051&amp;rdquo; file=&amp;ldquo;A.cpp&amp;rdquo;]
Problema B Si consideramos el mismo arreglo de ocurrencias $O$ sobre los elementos del arreglo, la respuesta está dada por $O_k$.
[gist id=&amp;ldquo;2380189d0e29c2e29ab52771f353ebbe&amp;rdquo; file=&amp;ldquo;B.cpp&amp;rdquo;]
Problema C Podemos generar todos los elementos de la secuencia de Fibonacci hasta $30000$, y guardarlos en un mapa $M$, de modo que $M_k = 1$ si $k$ es un elemento de Fibonnaci, y $M_k = 0$ en caso contrario.</description></item><item><title>Solución a "Los Callejones de Guanajuato"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-los-callejones-de-guanajuato/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 06:29:09 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-los-callejones-de-guanajuato/</guid><description>&lt;p>Problema: &lt;a href="https://omegaup.com/arena/problem/callejones/">Los Callejones de Guanajuato&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>En este problema se nos está pidiendo que, dado &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Grafo_conexo">un grafo conexo no dirigido&lt;/a>, encontrar un &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Camino_(teor%C3%ADa_de_grafos)">camino&lt;/a> tal que pasemos por todas las aristas.&lt;/p>
&lt;p>Esta es una aplicación directa de un problema conocido de grafos, aunque no es tan común como otros problemas, estoy hablando de los &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Ciclo_euleriano">ciclos Eulerianos&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Solución a "Splatoon"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-splatoon/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 08:20:43 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-splatoon/</guid><description>Problema: Splatoon.
Este problema pide llevar a un inkling desde el inicio de una calle hasta el final siguiendo sus reglas de movimiento.
Ignoremos por un momento el hecho de que los inklings pueden pintar el piso y con ello alterar la calle en donde se realiza la carrera. Si los inklings no tuvieran esta habilidad, se puede hacer un algoritmo de fuerza bruta intentando todas las operaciones posibles, es decir, hacer una búsqueda en amplitud para encontrar el camino más corto, en donde el estado está representado únicamente por la posición en donde se encuentre el inkling.</description></item><item><title>Solución a "Los Chocolates del Agente Nieves"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/chocolates/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2015 07:02:46 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/chocolates/</guid><description>Problema: Los Chocolates del Agente Nieves
En este problema tenemos un tubo de chocolates los cuales se van a vender uno cada día, pudiendo vender únicamente los que están en ese momento en los extremos. El precio por vender un chocolate es igual al precio base de chocolate multiplicado por el número de días que se han vendido chocolates (empezando en 1).
El objetivo es encontrar la mayor ganancia posible al vender todos los chocolates.</description></item><item><title>Solución a "Contraseña Binaria"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-contrasena-binaria/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2014 16:06:31 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-contrasena-binaria/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2015, Etapa 1, Problemset 7 Autor: Orlando Isay Mendoza Garcia Fuente: Christian Adan Hernández Sánchez
Podemos ayudarnos de la imagen para comprender mejor esta explicación:
En ella aparecen de forma descendente a la izquierda los números pares comenzando desde el dos, y su representación binaria a la derecha. En la parte superior aparece el valor de cada cifra en decimal.
Tomando en cuenta el límite del problema, sabemos que si sumamos $latex B(i)$ para cada par menor o igual a $latex N$, en el peor de los casos tendríamos que realizar 500,000,000,000,000 veces la función.</description></item><item><title>Solución a "Poema Equino"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-poema-equino/</link><pubDate>Sun, 27 Jul 2014 07:08:35 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-poema-equino/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2015, Etapa 1, Problemset 5 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Edgar Augusto Santiago Nieves, Freddy Román Cepeda
Los límites de este problema permitían hacer una búsqueda sobre todos los estados posibles de los caballos sobre el teclado, ya que si el estado es $latex (\text{poema},\text{fila caballo}_1,\text{columna caballo}_1,\text{fila caballo}_2,\text{columna caballo}_2)$, solamente hay $latex 100 \times (4 \times 10)^2 = 160,000$ estados distintos.
Además, como el problema no pide la cantidad mínima de movimientos no hace falta hacer una BFS (búsqueda en amplitud), sino que una DFS (búsqueda en profundidad) utilizando el mismo stack del lenguaje es suficiente.</description></item><item><title>Solución a "Carretera"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-carretera/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2014 04:28:19 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-carretera/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2015, Etapa 1, Examen 1 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Edgar Augusto Santiago Nieves, Freddy Román Cepeda
Para obtener los puntos de la primer subtarea bastaba notar que las condiciones especificadas significan que hay dos bloques de coches yendo en diferentes sentidos que inicialmente no se intersectan y eventualmente lo harán, por lo que la respuesta simplemente es el máximo de los anchos de estos bloques.</description></item><item><title>Solución a "Químicos"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-quimicos/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:51:39 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-quimicos/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 6 Autor: Luis Héctor Chávez (lhchavez) Fuente: Ethan Jiménez Vargas
Éste es un problema que tiene una solución elegante y determinística pero requiere algoritmos avanzados bastante complicados. Lo bueno es que es posible aproximar a la solución utilizando fuerza bruta mediante backtracking.
El problema nos pide encontrar una manera de asignar sustancias a los tubos y después mezclarlas con las dos operaciones disponibles (suma y diferencia absoluta) para terminar con un acomodo homogéneo de sustancias: la diferencia entre el tubo con más cantidad y con menos cantidad de sustancia debe ser lo más pequeña posible.</description></item><item><title>Solución a "Crucero"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-crucero/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:41:06 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-crucero/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 4 Autor: Saúl Germán Gutiérrez Calderón Fuente: USACO Enero 2009 Gold
Como se puede notar, al trazar la ruta óptima del crucero se está desperdiciando mucho espacio, y daría lo mismo si expandiésemos la isla para que no se desperdiciara espacio entre la ruta y la orilla de ésta.
Si supiéramos cual es la ruta óptima del crucero para expandir la isla bastaría con hacer un Flood Fill para rellenar los espacios con agua que quedan dentro de la ruta.</description></item><item><title>Solución a "Mocha Hojas"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-mocha-hojas/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2014 23:25:14 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-mocha-hojas/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 17 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Alberto José Ramírez Valadez
Para simplificar el análisis, podemos notar que la respuesta que nos piden es igual al total de los pesos de las hojas del árbol menos el total de los pesos de las hojas del árbol ya balanceado. De ahora en adelante, trataremos el problema como si tuviéramos que conseguir este segundo valor, en vez del número de operaciones.</description></item><item><title>Solución alternativa a "Decepción"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-alternativa-a-decepcion/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2014 02:14:47 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-alternativa-a-decepcion/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 8 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Ethan Jiménez Vargas
Esta es una solución alternativa al problema. La solución pensada originalmente consiste en una búsqueda podada. Sin embargo, esta solución corre en tiempo y memoria $latex O(N^2)$, mucho mejor de lo necesario para obtener todos los puntos.
Podemos dividir el problema a la mitad con una observación simple: la torre más alta debe verse desde ambos lados.</description></item><item><title>Solución a "Panoramas"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-panoramas/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2014 17:36:38 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-panoramas/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 17 Autor: Miguel Ángel Covarrubias Fuente: Miguel Ángel Covarrubias
El problema es un Steiner tree problem (un MST pero donde sólo hay que conectar un subconjunto de nodos) pero con costo por nodo en vez de por arista. El grafo de los panoramas es un árbol más un ciclo. Para un árbol una solución es poner como raíz a $latex s_1$ y para cada $latex s_i$ marcar los nodos en su camino hacia la raíz.</description></item><item><title>Solución a "Mapas de bits"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-mapas-de-bits/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2013 22:56:54 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-mapas-de-bits/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 12 Autor: Jorge Alberto González Martínez Fuente: Jorge Alberto González Martínez
En el problema se describen dos formas de representar un mapa de bits.
La forma bidimensional es simplemente utilizar una matriz para representar los bits. La forma por descomposición consiste en agrupar los bits similares y solo escribir el valor de los bits similares. En caso de que no sean similares todos los bits en un mapa de bits dado, se procede a dividir en cuatro secciones, imprimir la letra D y procesar cada uno de los cuartos de la misma manera, tal como se lee en la descripción del problema.</description></item><item><title>Solución a "Pista"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/445/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2013 22:48:35 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/445/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 14 Autor: Miguel Covarrubias Fuente: Codeforces
Este problema es una ligera modificación del Let&amp;rsquo;s Play Osu! que apareció en la ronda 146 en Codeforces. La solución explicada la pueden encontrar en el editorial.
Para $latex N \le 10$ se pueden checar todas las $latex 2^N$ configuraciones de pistas. Para $latex N \le 1000$ funciona una dinámica $latex O(N^2)$, donde los estados son (posición, altura/profundidad que se lleva hasta el momento).</description></item><item><title>Solución a "DP Genérica"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-dp-generica/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2013 06:00:06 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-dp-generica/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 13 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Project Euler
Podemos tratar este problema de varias maneras distintas, 3 de las cuales discutiré en esta solución.
Análisis 1 Primero, una idea que hubiera obtenido 50 puntos.
Podemos observar que el problema es equivalente a encontrar de cuántas maneras se le puede asignar un número $latex n_i$ del conjunto $latex \{0,1,2\}$ a cada potencia de 2 tal que $latex \sum_{i=0}^{\infty} n_i 2^i = x$.</description></item><item><title>Solución a "Comesolo"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-comesolo/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2013 05:21:32 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-comesolo/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 8 Autor: lhchavez Fuente: Félix
Este problema es especial porque es el primero en omegaUp de solo salida! Usualmente lo que debes esperar cuando te enfrentes con uno de esos problemas es que sea un problema NP que no tiene una solución rápida, y usualmente te pedirán que te aproximes lo más posible a la solución óptima. Esto significa que te vas a tener que valer de técnicas ad-hoc y heurísticas para sacar puntos.</description></item><item><title>Solución a "Colección"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-coleccion/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2013 05:16:07 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-coleccion/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 5 Autor: Alexis Cervantes / César Cepeda Fuente: Alexis Cervantes / César Cepeda
_Estructura de la solución: _¿Qué nos están pidiendo? El problema nos esta pidiendo que encontremos un subconjunto de las tarjetas tal que la suma de todos los puntajes de las tarjetas de ese subconjunto sea la maxima posible, y la suma de sus precios sea menor o igual al dinero con el que cuentas.</description></item><item><title>Solución a "Ubongo 3D"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-ubongo-3d/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2013 05:04:59 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-ubongo-3d/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 8 Autor: Miguel Covarrubias Fuente: Miguel Covarrubias
La solución pone piezas de manera recursiva mientras quepan en el tablero y no se empalmen.
resuelve(pieza) si pieza &amp;gt; P regresa “Si” para cada rotación de la pieza para cada casilla g del tablero para cada cubo c de la pieza si al poner c sobre g, la pieza queda dentro de los primeros 2 niveles del tablero y no se empalma con otra pieza ya puesta entonces marca las posiciones de los cubos de la pieza como ocupados resuelve(pieza + 1) desmarca los cubos de la pieza Para rotar una pieza se puede rotar por $latex 0^o$, $latex 90^o$, $latex 180^o$ o $latex 270^o$ alrededor de cada eje.</description></item><item><title>Solución a "Bloqueo"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-bloqueo/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2013 19:35:59 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-bloqueo/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 8 Autor: Khayyam Fuente: Khayyam
La primera observación que hay que hacer es que si todas las carreteras son bidireccionales y entre cada par de ciudades existe exactamente un camino que las conecta (usando una o mas carreteras) entonces la representación gráfica del problema es un árbol: los nodos representan las ciudades y las aristas representan las carreteras. La siguiente figura, muestra el árbol que representa el caso de prueba dado como ejemplo.</description></item><item><title>Solución a "La Venganza de Silvio"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-la-venganza-de-silvio/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2013 02:02:51 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-la-venganza-de-silvio/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 1 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Freddy
Este problema es bastante sencillo de entender, la dificultad radica en que exponenciar un número de la manera obvia no es lo suficientemente rápido para obtener todos los puntos disponibles.
Subtarea 1 Para obtener el primer grupo de puntos, sólo basta calcular $latex N^M$ multiplicando a $latex N$ por sí mismo $latex M$ veces, teniendo cuidado de que no haya overflow.</description></item><item><title>Solución a "Cueva"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-cueva/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2013 16:27:54 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-cueva/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 4 Autor: Ethan Jiménez Vargas
Después de comprender el problema podemos deducir dos cosas:
Los N puntos de la cueva modelan un árbol, esto debido a la propiedad de que existirán N-1 aristas y siempre hay un camino entre cualquier par de nodos. Podemos traducir la tarea principal del problema a lo siguiente “Para cada una de las Q preguntas, ¿el nodo A es un ancestro del nodo B?</description></item><item><title>Solución a "Chilly Rapero"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-chilly-rapero/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2013 19:41:11 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-chilly-rapero/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 12 Autor: Ethan Jiménez Vargas
La clave para resolver este problema es interpretar las palabras como nodos y los cambios entre palabras como aristas, de manera que podamos verlo todo como un grafo no dirigido. Asignamos a cada palabra un nodo y creamos las aristas entre nodos verificando alguna de las condiciones que se proponen en el enunciado del problema: si una palabra A es un prefijo o sufijo de la palabra B o la palabra A difiere con la palabra B por un solo caracter, establecemos una arista entre los nodos A y B.</description></item><item><title>Solución a "Cambio"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-cambio/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2013 17:18:25 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-cambio/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 7 **Autor: **Enrique Lira Vargas
Lo importante de este problema es notar como se puede usar un backtracking para contar cosas. En este caso lo que se debía contar era la cantidad de formas de llegar a una cantidad sumando una o más veces una serie de cantidades dadas.
Solución de 30, 50 puntos Generar todas las combinaciones que sumen la cantidad C pedida.</description></item><item><title>Solución a "Minecraft"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-minecraft/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2013 17:14:15 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-minecraft/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 5 **Autor: **Enrique Lira Vargas
Este problema no requiere ninguna observación específica y realmente lo único que hay que hacer es una búsqueda.
Para los primeros 50 puntos Este primer sub set de casos se puede resolver implementando una búsqueda en amplitud que nos dé el camino más corto entre dos puntos en un mapa con paredes.
Para los 75 puntos Para este punto se me ocurrió una solución factible para aquellos que no saben construir una cola de prioridad, correr una búsqueda en amplitud con dos colas cuidando elegir siempre la siguiente posición con una menor cantidad de movimientos de las dos colas.</description></item><item><title>Solución a "Metro"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-metro/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 17:22:45 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-metro/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 12 **Autor: **Alain Acevedo Mejía
El problema en cuestión se reduce a encontrar un árbol de expansión mínima. La solución es una aplicación directa de alguno de los algoritmos existentes para ello (bien implementada), por lo que hablaré brevemente sobre una de las posibilidades y daré referencias donde puedan encontrar información más detallada.
Para encontrar el costo mínimo de unir todas las estaciones debemos encontrar el árbol de expansión mínima de la gráfica en cuestión (es decir, una subgráfica conexa que una todos los vértices de la gráfica original y cuyo peso (la suma de los costos de todas sus aristas) sea el mínimo posible (siempre es un árbol)).</description></item><item><title>Solución a "Pulseras"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/162/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:58:46 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/162/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10 **Autor: **Alain Acevedo Mejía
Considero este problema como un buen ejemplo para quienes desean comenzar a trabajar con problemas de programación dinámica. Se nos pide calcular la cantidad de pulseras diferentes que se pueden construir bajo ciertas condiciones. Podemos comenzar preguntándonos, ¿qué sucede si la primera cuenta es negra? La siguiente podrá ser sólo blanca. Y si comenzamos con una blanca, la siguiente puede ser negra o blanca.</description></item><item><title>Solución a "Los Bloques de Link"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-los-bloques-de-link/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:54:06 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-los-bloques-de-link/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 8 **Autor: **Alain Acevedo Mejía
Es claro que no es posible probar todas las sucesiones posibles de movimientos de los bloques para encontrar la solución (a excepción de casos muy simples). El número de tales sucesiones puede ser infinito en caso de que se puedan formar ciclos de movimientos (lo cual sucede en muchos de lo casos de prueba), y aún en casos donde el número sea finito puede suceder que no se tenga tiempo para probarlos todos.</description></item><item><title>Solución a "Problema"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-problema/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:34:20 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-problema/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10 **Autor: **Hugo Dueñas
Primero, dado una secuencia $latex A$ denotaremos por $latex s(A)$ a la suma de los elementos de A. Entonces podemos replantear el problema como: Dada una secuencia $latex S$ debemos de econtrar una subsecuencia $latex A$ de $latex S$ tal que $latex s(A) - (s(S) - s(A))$ sea la minima posible.
Ahora, como $latex s(A) - (s(S) - s(A)) = 2 \times s(A) - s(S)$, entonces tenemos que minimizar $latex 2 \times s(A) - s(S)$ que es lo mismo que minimizar $latex s(A) - s(S)/2$.</description></item><item><title>Solución a "Alfiles"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-alfiles/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:23:49 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-alfiles/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 7 **Autor: **Hugo Dueñas
Lo primero que se debe de notar es que en cada una de las $latex 2n-1$ diagonales principales, las cuales mostradas en la imagen de abajo, habrá máximo 1 alfil. Lo mismo se cumple para las diagonales invertidas, mostradas también en una imagen abajo.
Ahora, cada diagonal principal se cruza con ciertas diagonales invertidas. Entonces se plantea una solución de tipo Backtracking que corre sobre las diagonales principales marcando diagonales invertidas a cada paso (representando que se ha colocado un alfil en el cruce de esas dos diagonales).</description></item><item><title>Solución a "El collar de perlas"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-el-collar-de-perlas/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2013 16:01:37 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-el-collar-de-perlas/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P10">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10&lt;/a>**&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P10"> &lt;/a> Autor: **&lt;a href="http://goldendarknut.blogspot.mx/">Félix Rafael Horta Cuadrilla&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En una bosque habitan dos clanes de enanos: los enanos rojos y los enanos verdes. Durante sus expediciones en las cuevas cercanas, un grupo de enanos rojos y verdes encontraron un collar formado por perlas blancas y negras que no tienen ningun valor, pero al final del collar hay un valioso diamante. Los dos clanes de enanos quieren apoderarse del diamante.&lt;/p>
&lt;p>Para resolver el problema de manera pacifica deciden jugar el siguiente juego: a cada uno de los N enanos se le asigna un numero del 1 al N (un numero diferente para cada enano) y dos listas de numeros, una negra y una blanca (las listas pueden ser diferentes entre si). Cada lista contiene una cantidad diferente de numeros, cada numero &lt;em>i&lt;/em> en cualquier lista representa al enano &lt;em>i&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Durante el juego, el collar se pasa de un enano a otro de acuerdo con las siguientes reglas: cuando un enano recibe el collar, el quita la primer perla en el collar y si la perla es blanca, entonces pasa lo que quedo del collar a cualquier enano que este en su lista blanca (al que el quiera), pero si la piedra es negra, entonces pasa lo que quedo del collar a algun enano de su lista negra. Para empezar el juego, el collar se le da a un enano aleatoriamente.&lt;/p>
&lt;p>En algun momento el collar solamente va a tener el diamante, el enano que recibe el collar en este estado gana el diamante para su clan y el juego termina.&lt;/p></description></item></channel></rss>