<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Examen 1 on omegaUp blog</title><link>/tags/examen-1/</link><description>Recent content in Examen 1 on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2014 04:28:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/examen-1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Carretera"</title><link>/solucion-a-carretera/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2014 04:28:19 +0000</pubDate><guid>/solucion-a-carretera/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2015, Etapa 1, Examen 1 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Edgar Augusto Santiago Nieves, Freddy Román Cepeda
Para obtener los puntos de la primer subtarea bastaba notar que las condiciones especificadas significan que hay dos bloques de coches yendo en diferentes sentidos que inicialmente no se intersectan y eventualmente lo harán, por lo que la respuesta simplemente es el máximo de los anchos de estos bloques.</description></item><item><title>Solución a "La Venganza de Silvio"</title><link>/solucion-a-la-venganza-de-silvio/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2013 02:02:51 +0000</pubDate><guid>/solucion-a-la-venganza-de-silvio/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 1 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Freddy
Este problema es bastante sencillo de entender, la dificultad radica en que exponenciar un número de la manera obvia no es lo suficientemente rápido para obtener todos los puntos disponibles.
Subtarea 1 Para obtener el primer grupo de puntos, sólo basta calcular $latex N^M$ multiplicando a $latex N$ por sí mismo $latex M$ veces, teniendo cuidado de que no haya overflow.</description></item><item><title>Solución a Las Cartas del Dr. Lira</title><link>/solucion-a-las-cartas-del-dr-lira/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2013 15:26:08 +0000</pubDate><guid>/solucion-a-las-cartas-del-dr-lira/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 1 Autor: Joemmanuel Ponce Galindo Fuente: Topcoder
Básicamente lo que nos pide el problema es encontrar el número de cartas que son distintas entre la configuración que es dada como entrada y una configuración donde las cartas estén alternadas.
Cómo se explica en el problema, sólo hay 2 estados posibles en los que una carta puede estar: negro (B) y blanco (W).</description></item><item><title>Solución a "Engranes"</title><link>/engranes-khayyam-solucion-enrique-lira/</link><pubDate>Sat, 13 Oct 2012 04:06:46 +0000</pubDate><guid>/engranes-khayyam-solucion-enrique-lira/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 1** Autor: **Omar Ocegueda (Khayyam) **Solución por: **Enrique Lira
Para poder resolver este problema hay que ver ciertas propiedades a las cuales podemos llegar fácilmente a partir de ejemplos. Una primera duda que nos surge es: ¿Vuelve al estado inicial?, si hacemos un par de ejemplos podemos ver que si, otra duda que nos surge es: ¿Cuándo vuelve al estado inicial?, y aquí comienza lo complicado.</description></item><item><title>Solución a "Juego Lento"</title><link>/juego-lento-ethan-jimenez/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2012 21:43:58 +0000</pubDate><guid>/juego-lento-ethan-jimenez/</guid><description>Concurso:Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 1
Autor: Ethan Jimenez
Empecemos analizando el caso en que solo jugamos con un montón de fichas, dada la restricción de tomar únicamente una sola ficha el juego se vuelve predecible ya que no hay más opción que tomar una ficha de ese montón. Si el montón tiene una sola ficha el jugador con el primer turno pierde, si hay dos fichas el jugador con el primer turno gana, si hay tres fichas el jugador con el primer turno pierde, y así alternadamente, podemos entonces deducir que si hay un número impar de fichas en el montón, el jugador con el primer turno perderá, por el otro lado, si el montón tiene un número par de fichas ganará la partida.</description></item></channel></rss>