<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Uncategorized on omegaUp blog</title><link>https://blogv2.omegaup.com/tags/uncategorized/</link><description>Recent content in Uncategorized on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 00:22:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blogv2.omegaup.com/tags/uncategorized/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bases de Liga de Programación de omegaUp</title><link>https://blogv2.omegaup.com/bases-de-liga-de-programacion-de-omegaup/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:22:57 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/bases-de-liga-de-programacion-de-omegaup/</guid><description>omegaUp Invita a todos los estudiantes de nivel media superior y superior a participar a la 2° edición de la Liga de programación omegaUp.
Reglas:
Deben ser estudiantes de Preparatoria, Licenciatura, Maestría, Doctorado o Postdoctorado. Los puntos otorgados por cada problema serán tomados como parte del puntaje final. El primer AC de cada etapa recibirá 10 puntos extras. Problemas resueltos parcialmente serán tomados en cuenta. Para determinar los ganadores se utilizará como criterio el número de puntos obtenidos y como segundo criterio el número de AC que tenga a lo largo de las etapas, es decir gana el quien tenga mayor cantidad de puntos y en caso de ser necesario mayor número de problemas resueltos correctamente.</description></item><item><title>Análisis de diferencias en salidas para envíos de problemas educativos</title><link>https://blogv2.omegaup.com/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2020 02:13:18 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/analisis-de-diferencias-en-salidas-para-envios-de-problemas-educativos/</guid><description>Hemos liberado una nueva funcionalidad que será muy útil para los usuarios que comienzan a utilizar la plataforma, ya que contarán con una herramienta más para apoyarlos en su aprendizaje. Esta funcionalidad les permitirá ver un análisis de las diferencias entre las salidas que dan sus programas y las salidas oficiales para los envíos de problemas educativos.
¿En qué consiste el análisis de las diferencias? Para todos los problemas educativos que accedan vía cursos, los usuarios podrán comparar el resultado que obtuvo la salida de la solución que acaban de enviar, contra el resultado que se espera de acuerdo a los casos que subió el creador del problema.</description></item><item><title>Administración de Identidades</title><link>https://blogv2.omegaup.com/administracion-de-identidades/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 22:56:22 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/administracion-de-identidades/</guid><description>Hemos liberado una nueva funcionalidad en omegaUp para que puedas administrar identidades dentro de un grupo. Si has sido organizador de un concurso o curso, seguramente has requerido de la ayuda de algún miembro de omegaUp para dar de alta las cuentas de los usuarios que participarán en el evento que organizaste con este script. Con esta nueva funcionalidad serás capaz de realizar todas las acciones por tu cuenta.
¿Qué es una Identidad?</description></item><item><title>Concursos Virtuales</title><link>https://blogv2.omegaup.com/concursos-virtuales/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2019 04:37:05 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/concursos-virtuales/</guid><description>¿Te gustaría revivir un concurso de programación que ya pasó? ¿Te gustaría ver cómo se mueve la tabla de posiciones en tiempo real mientras vas subiendo tus soluciones? ¿Te gustaría saber cómo te “hubiera ido” en “aquél concurso” al que no pudiste ir?
¡El futuro es hoy! Todo esto ya es posible en omegaUp gracias a la nueva funcionalidad de “concursos virtuales”.
Para activar esta nueva funcionalidad simplemente elige un concurso en la arena y selecciona “Concurso virtual”, el concurso empezará y la lista de posiciones se irá actualizando conforme los participantes del concurso fueron subiendo sus soluciones, así podrás saber cómo te va con respecto a los competidores que participaron en el concurso.</description></item><item><title>Concursos en Modo Virtual</title><link>https://blogv2.omegaup.com/concursos-en-modo-virtual/</link><pubDate>Fri, 07 Dec 2018 06:00:21 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/concursos-en-modo-virtual/</guid><description>Estimados usuarios de omegaUp
Estamos muy felices de anunciar que hemos implementado una nueva funcionalidad de concursos en modo virtual en omegaUp :)
¿Qué es un concurso en modo virtual?
Concursos en modo virtual te permite reproducir un concurso pasado en un modo especial que imita el concurso real como sucedió. Con el scoreboard reproduciéndose en sincronía con el concurso original.
Estos son los pasos a seguir para crear y participar en un concurso en modo virtual:</description></item><item><title>Anunciando omegaUp Escuelas</title><link>https://blogv2.omegaup.com/anunciando-omegaup-escuelas/</link><pubDate>Tue, 09 May 2017 05:05:50 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/anunciando-omegaup-escuelas/</guid><description>Con el objetivo de continuar mejorando las habilidades de programación de los estudiantes, nos emociona anunciar el lanzamiento de un nuevo proyecto: omegaUp Escuelas. Nuestro objetivo es llevar omegaUp a los salones de clases, creando una plataforma educativa, intuitiva y fácil de utilizar que se adapte a las necesidades de los profesores y estudiantes. La plataforma es una herramienta de aprendizaje que permite a los profesores enseñar a sus alumnos pensamiento algorítmico mediante la solución de problemas.</description></item><item><title>Ibero-american Competition in Informatics 2016 - Modo Práctica</title><link>https://blogv2.omegaup.com/ibero-american-competition-in-informatics-2016-modo-practica/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2016 05:05:25 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/ibero-american-competition-in-informatics-2016-modo-practica/</guid><description>¿Quieres seguir practicando? El modo práctica del concurso Ibero-american Competition in Informatics 2016 ha sido habilitado aquí. Suerte!</description></item><item><title>Ya pueden filtrar los problemas por Tags</title><link>https://blogv2.omegaup.com/ya-pueden-filtrar-los-problemas-por-tags/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2014 07:02:30 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/ya-pueden-filtrar-los-problemas-por-tags/</guid><description>Si van a la lista de problemas, podrán notar que algunos tienen tags! Si hacen click en alguno, filtrarán la lista de problemas para que únicamente se muestren los problemas con ese tag. Si están buscando problemas de Karel, este cambio los va a hacer muy felices.</description></item><item><title>Solución a "Jardinero"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-jardinero/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2014 16:16:10 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-jardinero/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2015, Etapa 1, Problemset 6 Autor: Saúl Germán Gutiérrez Calderón Fuente: Saúl Germán Gutiérrez Calderón (recopilado de los ACM-ICPC World Finals 2010, problema I)
En este problema, una búsqueda exhaustiva con podas bastaba para que corriera en tiempo.
La búsqueda podía tener como estado al renglón y a la columna en la que se estaban, más las casillas por las que ya se había pasado más el numero de la siguiente casilla a esconderse que se necesitaba.</description></item><item><title>Solución a "Planetas"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-planetas/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2014 05:16:54 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-planetas/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2015, Etapa 1, Problemset 4 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Edgar Augusto Santiago Nieves
La observación principal de este problema es que siempre hay $latex N-1$ lugares estables para el meteorito, y que cada uno de éstos se encuentra entre parejas consecutivas de planetas. Primero notemos que ningún lugar estable puede estar más a izquierda que todos los planetas, ya que la fuerza neta sobre éste lo haría moverse a la derecha.</description></item><item><title>Solución a "Números Libres"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-numeros-libres/</link><pubDate>Sat, 21 Jun 2014 23:24:56 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-numeros-libres/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2015, Etapa 1, Problemset 1 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Edgar Augusto Santiago Nieves
Para resolver este problema hacía falta tener en mente la definición de square-free. Como tanto $latex a$ y $latex b$ no son divisibles por el cuadrado de un primo, la única manera de que su producto deje de ser square-free sería que ambos compartieran un factor primo.
Para obtener todos los puntos de la primer subtarea bastaba con computar $latex a \times b$ e iterar sobre todos los números menores a ese producto y revisar si es divisible por el cuadrado de alguno de ellos.</description></item></channel></rss>