<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Entrevistas on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/entrevistas/</link><description>Recent content in Entrevistas on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2015 14:26:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/entrevistas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>IOI 2015 - Entrevista con blak_dragon1</title><link>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-blak_dragon1/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2015 14:26:13 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-blak_dragon1/</guid><description>Para terminar con la serie de entrevistas a los representantes de México en la IOI 2015, tuvimos la oportunidad de platicar con blak_dragon1 (Ángel Ortega). Esto fue lo que nos dijo:
Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas:
Todo empezó en un curso llamado “Aprende a Programar” para las Escuelas Secundarias Técnicas. Yo estudiaba en la Escuela Secundaria Técnica No. 37 el 1er grado, ahí fue donde me invitaron a hacer un examen para lograr un lugar en el curso, y me agradó la idea porque algo que ya me llamaba atención en esos días era el uso de la computadora.</description></item><item><title>IOI 2015 - Entrevista con Emmanuel_Antonio</title><link>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-emmanuel_antonio/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2015 14:56:28 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-emmanuel_antonio/</guid><description>Emmanuel_Antonio será uno de los representantes de México en la International Olympiad in Informatics 2015. Tuvimos la oportunidad de entrevistarlo previo al concurso y esto fue lo que nos dijo:
Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas:
Empecé a programar cuando el maestro Luis Citalán me invitó a entrar al taller de la Olimpiada en la escuela. Me motiva ver a esas personas que han logrado cosas muy importantes.</description></item><item><title>IOI 2015 - Entrevista con charlyhlms</title><link>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-charlyhlms/</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2015 15:10:32 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-charlyhlms/</guid><description>Esta vez tocó el turno de entrevistar a charlyhlms quién representará a México por segunda vez en la International Olympiad in Informatics. Esto fue lo que nos dijo:
Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas:
Empecé a programar cuando tenía 13 años, durante mi segundo año de secundaria. Estaba en el taller de Computación y a principios de ese año nos enseñaron a programar en Pascal y Karel, en ese entonces me parecía algo divertido y diferente, fue por eso que cuando me comentaron sobre la Olimpiada decidí inscribirme.</description></item><item><title>IOI 2015 - Entrevista con Juan_Carlos_Sigler_Priego (MEX)</title><link>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-juan_carlos_sigler_priego-mex/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 15:52:37 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/ioi-2015-entrevista-con-juan_carlos_sigler_priego-mex/</guid><description>Estamos inaugurando la categoría de Entrevistas en el blog de omegaUp y en esta ocasión tuvimos la oportunidad de hablar con Juan_Carlos_Sigler_Priego quien representará a México en la International Olympiad in Informatics (IOI) 2015.
Cuéntanos cómo empezaste a programar y qué te motiva a resolver problemas.
Empecé a programar cuando me metí al Curso de la OMI en mi Estado (Distrito Federal), más que nada me motiva el ver como todo esto le ha ayudado a ex-concursantes, gente que la contrata empresas muy importantes, como MIcrosoft y Google, aunque a mi en lo personal me gustaría formar mi propia empresa.</description></item></channel></rss>