<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Examen 10 on omegaUp blog</title><link>https://blogv2.omegaup.com/tags/examen-10/</link><description>Recent content in Examen 10 on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Mon, 07 Jan 2013 16:58:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blogv2.omegaup.com/tags/examen-10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Pulseras"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/162/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:58:46 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/162/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10 **Autor: **Alain Acevedo Mejía
Considero este problema como un buen ejemplo para quienes desean comenzar a trabajar con problemas de programación dinámica. Se nos pide calcular la cantidad de pulseras diferentes que se pueden construir bajo ciertas condiciones. Podemos comenzar preguntándonos, ¿qué sucede si la primera cuenta es negra? La siguiente podrá ser sólo blanca. Y si comenzamos con una blanca, la siguiente puede ser negra o blanca.</description></item><item><title>Solución a "Problema"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-problema/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 16:34:20 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-problema/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10 **Autor: **Hugo Dueñas
Primero, dado una secuencia $latex A$ denotaremos por $latex s(A)$ a la suma de los elementos de A. Entonces podemos replantear el problema como: Dada una secuencia $latex S$ debemos de econtrar una subsecuencia $latex A$ de $latex S$ tal que $latex s(A) - (s(S) - s(A))$ sea la minima posible.
Ahora, como $latex s(A) - (s(S) - s(A)) = 2 \times s(A) - s(S)$, entonces tenemos que minimizar $latex 2 \times s(A) - s(S)$ que es lo mismo que minimizar $latex s(A) - s(S)/2$.</description></item><item><title>Solución a "El collar de perlas"</title><link>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-el-collar-de-perlas/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2013 16:01:37 +0000</pubDate><guid>https://blogv2.omegaup.com/solucion-a-el-collar-de-perlas/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Concurso:&lt;/strong> &lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P10">Preselectivo para la IOI 2013, Etapa 1, Examen 10&lt;/a>**&lt;a href="https://omegaup.com/arena/IOI2013E1P10"> &lt;/a> Autor: **&lt;a href="http://goldendarknut.blogspot.mx/">Félix Rafael Horta Cuadrilla&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>En una bosque habitan dos clanes de enanos: los enanos rojos y los enanos verdes. Durante sus expediciones en las cuevas cercanas, un grupo de enanos rojos y verdes encontraron un collar formado por perlas blancas y negras que no tienen ningun valor, pero al final del collar hay un valioso diamante. Los dos clanes de enanos quieren apoderarse del diamante.&lt;/p>
&lt;p>Para resolver el problema de manera pacifica deciden jugar el siguiente juego: a cada uno de los N enanos se le asigna un numero del 1 al N (un numero diferente para cada enano) y dos listas de numeros, una negra y una blanca (las listas pueden ser diferentes entre si). Cada lista contiene una cantidad diferente de numeros, cada numero &lt;em>i&lt;/em> en cualquier lista representa al enano &lt;em>i&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Durante el juego, el collar se pasa de un enano a otro de acuerdo con las siguientes reglas: cuando un enano recibe el collar, el quita la primer perla en el collar y si la perla es blanca, entonces pasa lo que quedo del collar a cualquier enano que este en su lista blanca (al que el quiera), pero si la piedra es negra, entonces pasa lo que quedo del collar a algun enano de su lista negra. Para empezar el juego, el collar se le da a un enano aleatoriamente.&lt;/p>
&lt;p>En algun momento el collar solamente va a tener el diamante, el enano que recibe el collar en este estado gana el diamante para su clan y el juego termina.&lt;/p></description></item></channel></rss>