<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ethan on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/ethan/</link><description>Recent content in Ethan on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2014 03:51:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/ethan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Solución a "Químicos"</title><link>https://blog.omegaup.com/solucion-a-quimicos/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 03:51:39 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/solucion-a-quimicos/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 6 Autor: Luis Héctor Chávez (lhchavez) Fuente: Ethan Jiménez Vargas
Éste es un problema que tiene una solución elegante y determinística pero requiere algoritmos avanzados bastante complicados. Lo bueno es que es posible aproximar a la solución utilizando fuerza bruta mediante backtracking.
El problema nos pide encontrar una manera de asignar sustancias a los tubos y después mezclarlas con las dos operaciones disponibles (suma y diferencia absoluta) para terminar con un acomodo homogéneo de sustancias: la diferencia entre el tubo con más cantidad y con menos cantidad de sustancia debe ser lo más pequeña posible.</description></item><item><title>Solución alternativa a "Decepción"</title><link>https://blog.omegaup.com/solucion-alternativa-a-decepcion/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2014 02:14:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/solucion-alternativa-a-decepcion/</guid><description>Concurso: Preselectivo para la IOI 2014, Etapa 1, Problemset 8 Autor: Freddy Román Cepeda Fuente: Ethan Jiménez Vargas
Esta es una solución alternativa al problema. La solución pensada originalmente consiste en una búsqueda podada. Sin embargo, esta solución corre en tiempo y memoria $latex O(N^2)$, mucho mejor de lo necesario para obtener todos los puntos.
Podemos dividir el problema a la mitad con una observación simple: la torre más alta debe verse desde ambos lados.</description></item></channel></rss>