<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>omegaUp on omegaUp blog</title><link>https://blog.omegaup.com/tags/omegaup/</link><description>Recent content in omegaUp on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sun, 05 Dec 2021 05:03:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.omegaup.com/tags/omegaup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Resolviendo problemas con un límite bajo de memoria</title><link>https://blog.omegaup.com/resolviendo-problemas-con-un-limite-bajo-de-memoria/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 05:03:04 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/resolviendo-problemas-con-un-limite-bajo-de-memoria/</guid><description>Gracias @Rodrigo-RCC por este aporte!
El límite de memoria de un problema puede cambiar drásticamente la forma en la que podemos resolverlo. Por ejemplo, el problema https://omegaup.com/arena/problem/La-especie-dominante-en-marte nos pide encontrar el número que más se repite en una secuencia, si además sabemos que ese número aparece al menos más de la mitad de las veces. Si estamos usando C++ y conocemos relativamente bien la biblioteca estándar del lenguaje, nuestro primer intento sería algo así:</description></item><item><title>Soluciones de problemas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 05:50:45 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/soluciones-de-problemas-en-omegaup/</guid><description>En este post queremos describirles cómo ver soluciones a los problemas en omegaUp. Para los autores de problemas también daremos algunos detalles sobre como agregar las soluciones a sus problemas.
En la vista de problema, en la parte superior podemos ver dos pestañas, Problemas y Soluciones.
Si ya resolviste el problema y quieres comparar tu solución con la solución oficial, al dar click en la pestaña de Soluciones, te mostrará un mensaje como este,</description></item><item><title>Reglas del Coder del Mes</title><link>https://blog.omegaup.com/reglas-del-coder-del-mes/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:18:18 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/reglas-del-coder-del-mes/</guid><description>El reconocimiento del Coder del Mes en omegaUp se hizo con el objetivo de reconocer a coders activos en la plataforma. A continuación listamos las reglas del programa.
Existen dos programas de Coder del Mes: Coder del Mes para Ellas y Coder del Mes General. Cada inicio de mes se publicarán los ganadores de los dos programas de Coder del Mes. La ganadora del Coder del Mes para Ellas será elegida entre las usuarias que se han identificado con el género femenino en su perfil.</description></item><item><title>Código de Conducta en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/codigo-de-conducta-en-omegaup/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 01:11:47 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/codigo-de-conducta-en-omegaup/</guid><description>omegaUp es una plataforma educativa y creemos que debemos fomentar un ambiente con respeto y la mismas oportunidades para todos. Por ello creamos el siguiente Código de Conducta, que debes cumplir para utilizar omegaUp.com.
En general y en especial en los concursos, cursos, el blog y redes sociales de omegaUp se crea una comunidad, donde se espera que los usuarios actúen con respeto y empatía hacia los demás. Todos los códigos enviados por los usuarios deben estar dirigidos a resolver el problema y no a violar las reglas o desestabilizar el sistema (el juez).</description></item><item><title>Todos los videos del curso de Introducción la Programación con C++</title><link>https://blog.omegaup.com/todos-los-videos-del-curso-de-introduccion-a-c/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 04:05:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/todos-los-videos-del-curso-de-introduccion-a-c/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Actualización 10/04/20: El curso ha terminado y este post incluye los 11 videos.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Como parte de la iniciativa &lt;a href="https://blog.omegaup.com/quedate-en-casa-con-omegaup-nuestra-respuesta-al-covid-19/">#QuédateEnCasaConOmegaUp&lt;/a> estuvimos impartiendo un curso de Introducción a C++ en vivo a través de &lt;a href="https://www.facebook.com/omegaup/">Facebook Live&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>El material del curso está disponible de forma abierta y gratuita en la plataforma de omegaUp y puedes acceder &lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp">en este enlace&lt;/a>  (&lt;a href="https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp">https://omegaup.com/course/introduccion_a_cpp&lt;/a>) para ver el material y resolver los ejercicios en línea.&lt;/p>
&lt;p>Aquí te dejamos un enlace a todos los videos y estaremos actualizando este post con cada video nuevo en la serie:&lt;/p></description></item><item><title>Quédate en casa con omegaUp - nuestra respuesta al COVID-19</title><link>https://blog.omegaup.com/quedate-en-casa-con-omegaup-nuestra-respuesta-al-covid-19/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 03:38:03 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/quedate-en-casa-con-omegaup-nuestra-respuesta-al-covid-19/</guid><description>Querida comunidad omegaUp: La epidemia del COVID-19 ha causado cambios importantes en nuestra vida diaria, trabajo, escuela y familia. Para ayudar a manejar el Distanciamiento Social a toda nuestra comunidad, hemos creado la campaña Quédate en casa con omegaUp: una serie de iniciativas educacionales en línea para apoyar la continuidad de la educación tecnológica en Latinoamérica.
1. Tutoriales para Profesores: ¿Cómo usar omegaUp para dar clases de programación en línea?</description></item><item><title>¡Muchas gracias! - 2da Gala Anual de omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/muchas-gracias-2da-gala-anual-de-omegaup/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:23:21 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/muchas-gracias-2da-gala-anual-de-omegaup/</guid><description>Prof. Pedro Fuentes dando un gran discurso en la 2da Gala de omegaUp.
Queridos amigos, Gracias a la increíble generosidad de todos los participantes, nuestra 2ª Gala Anual celebrada el 19 de Octubre trajo casi $ 40,000 en fondos que serán utilizados para ayudarnos a mejorar omegaUp.com como una plataforma de aprendizaje gratuita para llegar a más estudiantes, y continuar nuestros programas sociales.
Códigos de Yucatán by Rafa Díaz, Artist &amp;amp; member of omegaUp Board of Directors</description></item><item><title>Reporte anual de actividades 2019</title><link>https://blog.omegaup.com/reporte-de-actividades-2019/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:02 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/reporte-de-actividades-2019/</guid><description>&amp;ldquo;Yo sí creo que omegaUp me ayudó a llegar aquí [Microsoft], porque fue la primera plataforma que usé, y por bastante tiempo, para aprender las bases; y eso realmente cambió el destino de mi vida y para dónde fue mi camino” - Elsy Pinzón, Software Engineer en Microsoft de Yucatán, México.
Queridos amigos, Cuando escribimos la primer línea de código de omegaUp.com 8 años atrás, estábamos cambiando la industria del software en México, pero no lo sabíamos aún.</description></item><item><title>Categorías omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/categorias/</link><pubDate>Tue, 01 May 2018 21:27:59 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/categorias/</guid><description>Conoce las Categorías de Usuarios de omegaUp
Hemos asignando una categoría a cada usuario de omegaUp. La categoría de cada usuario depende su posición actual en el ranking de omegaUp como se muestra a continuación:
El top 1% de usuarios mejor posicionados en el rank obtiene la categoría ω (“omega pequeña”) y color rojo. El top 9% de usuarios siguientes obtiene categoría Ω (“omega grande”) y color amarillo. El top 15% de usuarios siguientes obtiene categoría Θ (“zeta” o “theta”) y color azul.</description></item><item><title>Ranking de Escuelas en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</link><pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:56:44 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/ranking-de-escuelas-en-omegaup/</guid><description>Uno de los principales enfoques de nuestro equipo este 2017 ha sido facilitar el uso de omegaUp en las escuelas. Previamente anunciamos el lanzamiento de omegaUp Escuelas, un conjunto de funcionalidades que ayuda a los profesores a administrar cursos dentro de la plataforma y crear tareas y exámenes.
En esta ocasión anunciamos el nuevo ranking de escuelas más activas del mes en omegaUp:
¿Cómo funciona? La intención del ranking de escuelas es fomentar la participación activa de las escuelas en omegaUp.</description></item><item><title>Se realiza la 1era Competencia Peruana de Informática Online en omegaUp</title><link>https://blog.omegaup.com/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 03:43:49 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</guid><description>1ra Competencia Peruana de Informática Online
El pasado domingo 28 de mayo de 2017 se realizó la 1era Competencia Peruana de Informática Online (CPIO). Organizada por la Federación Olímpica Peruana de Informática (FOPI), la CPIO es la primera competencia en su tipo que convoca a alumnos pre-universitarios de todo el Perú para conformar la delegación peruana rumbo a la Competencia Iberoamericana de Informática y Computación (CIIC) 2017**.**</description></item><item><title>Anunciando omegaUp Mentores</title><link>https://blog.omegaup.com/anunciando-omegaup-mentores/</link><pubDate>Fri, 19 May 2017 14:34:23 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/anunciando-omegaup-mentores/</guid><description>La misión de omegaUp es incrementar el número de ingenieros de software talentosos en América Latina, por lo que nos complace anunciar públicamente el programa omegaUp Mentores. El objetivo de este proyecto es ayudar a que nuestros usuarios más activos potencialicen sus habilidades, conectándolos con gente de experiencia que puedan servirles de guía para el desarrollo de su carrera profesional.
Para ello, omegaUp ofrecerá a los coders del mes la posibilidad de recibir mentoría personalizada de ingenieros de software voluntarios con experiencia internacional, habiendo laborado en las principales empresas de tecnología del mundo, tales como Microsoft, Facebook, Amazon, Google, entre otras.</description></item><item><title>Hackathon omegaUp febrero 2017 - Resultados</title><link>https://blog.omegaup.com/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 17:11:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/hackathon-omegaup-febrero-2017-resultados/</guid><description>En omegaUp organizamos nuestro primer Hackathon del año abierto al público, del 23 al 25 de Febrero pasados. Esta vez incluimos un divertido Bug Bash, donde invitamos a nuestros voluntarios a encontrar bugs dentro de omegaUp y reportarlos en github.
Agradecemos la participación de todos los voluntarios que estuvieron involucrados. Los resultados que tuvimos fueron muy positivos: 50 bugs nuevos fueron descubiertos en el Bug Bash y se completaron 17 pull requests, muchos de ellos arreglando bugs que se encontraron en el mismo evento.</description></item><item><title>68 nuevos problemas de Teddy Online Judge</title><link>https://blog.omegaup.com/68-nuevos-problemas-de-teddy-online-judge/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2015 06:52:20 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/68-nuevos-problemas-de-teddy-online-judge/</guid><description>Ya pueden encontrar en OmegaUp 68 nuevos problemas migrados desde Teddy Online Judge. Todos estos problemas tienen el tag teddy asi que son fáciles de identificar.
Aunque estos problemas tienen mucho tiempo en Teddy y han tenido mas de 15k ejecuciones en ese juez, han sido migrados de manera automática ya que Teddy usa HTML y OmegaUp usa un markup modificado, entre otros cambios interesantes. Eso quiere decir que puede haber erroes.</description></item><item><title>omegaUp presentado en la International Olympiad in Informatics 2014</title><link>https://blog.omegaup.com/omegaup-presentado-en-la-international-olympiad-in-informatics-2014/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2014 15:18:10 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/omegaup-presentado-en-la-international-olympiad-in-informatics-2014/</guid><description>Del 13 al 18 de Julio del 2014 se llevó a cabo la International Olympiad in Informatics (IOI) en Taipei, Taiwán. En paralelo a la IOI, el comité organiza la publicación de la revista IOI Journal donde los países participantes pueden publicar artículos sobre la olimpiada en general, tanto técnicos como reportes y explicaciones de cómo es la olimpiada alrededor del mundo. Dichas publicaciones se presentan durante la IOI, en la IOI Conference.</description></item><item><title>Iniciando milestone en OmegaUp: Karate Kid</title><link>https://blog.omegaup.com/iniciando-milestone-en-omegaup-karate-kid/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2012 02:57:57 +0000</pubDate><guid>https://blog.omegaup.com/iniciando-milestone-en-omegaup-karate-kid/</guid><description>Después de año y medio de desarrollo (en nuestros tiempos libres) y de finalmente ser la plataforma de concurso en 3 de los eventos de programación más importantes de México ( Olimpiada Mexicana de Informática OMI, Concurso Nacional de Programación CONACUP y el Concurso Universitario de Programación de Aguascalientes CUPA) hemos decidido graduar nuestro motor de evaluación y concursos para invertir más tiempo en la usabilidad del sitio como plataforma de aprendizaje en un nuevo milestone: Karate Kid.</description></item></channel></rss>