<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Concursos on omegaUp blog</title><link>/tags/concursos/</link><description>Recent content in Concursos on omegaUp blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-mx</language><lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2020 08:05:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/concursos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Soluciones de la Fase 2 de la Liga de Programación omegaUp</title><link>/soluciones-a-liga-omegaup-fase-2/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 08:05:15 +0000</pubDate><guid>/soluciones-a-liga-omegaup-fase-2/</guid><description>Problema A Las siguientes observaciones son claves para resolver el problema.
Si $p \leq n$, entonces $(w$ % $p) &amp;lt; n$. Así que el máximo residuo posible es $n - 1$. Si $w$ satisface la condición del enunciado, entonces hay $n - 1$ diferentes residuos, luego los residuos son un subconjunto de $n - 1$ elementos, de la colección $\lbrace 0, 1, \ldots , n - 1\rbrace$. El mínimo común múltiplo de $1, 2, \ldots , n$ es mayor o igual al producto de los primos menores o iguales a $ n$.</description></item><item><title>Soluciones de la Fase 1 de la Liga de Programación omegaUp</title><link>/soluciones-a-liga-omegaup-fase-1/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 18:08:10 +0000</pubDate><guid>/soluciones-a-liga-omegaup-fase-1/</guid><description>Problema A Para este problema, consideramos un arreglo de ocurrencias $O$ sobre los elementos del arreglo. De modo que la respuesta está dada por
$\sum\limits_{i=A}^B O_{i}$
[gist id=&amp;ldquo;df979afcf721ba5aee429f948350e051&amp;rdquo; file=&amp;ldquo;A.cpp&amp;rdquo;]
Problema B Si consideramos el mismo arreglo de ocurrencias $O$ sobre los elementos del arreglo, la respuesta está dada por $O_k$.
[gist id=&amp;ldquo;2380189d0e29c2e29ab52771f353ebbe&amp;rdquo; file=&amp;ldquo;B.cpp&amp;rdquo;]
Problema C Podemos generar todos los elementos de la secuencia de Fibonacci hasta $30000$, y guardarlos en un mapa $M$, de modo que $M_k = 1$ si $k$ es un elemento de Fibonnaci, y $M_k = 0$ en caso contrario.</description></item><item><title>Se realiza la 1era Competencia Peruana de Informática Online en omegaUp</title><link>/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 03:43:49 +0000</pubDate><guid>/se-realiza-la-1era-competencia-peruana-de-informatica-para-pre-universitarios/</guid><description>1ra Competencia Peruana de Informática Online
El pasado domingo 28 de mayo de 2017 se realizó la 1era Competencia Peruana de Informática Online (CPIO). Organizada por la Federación Olímpica Peruana de Informática (FOPI), la CPIO es la primera competencia en su tipo que convoca a alumnos pre-universitarios de todo el Perú para conformar la delegación peruana rumbo a la Competencia Iberoamericana de Informática y Computación (CIIC) 2017**.**</description></item><item><title>El camino de México rumbo a la IOI 2015</title><link>/el-camino-de-mexico-rumbo-a-la-ioi-2015/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2015 00:57:14 +0000</pubDate><guid>/el-camino-de-mexico-rumbo-a-la-ioi-2015/</guid><description>&lt;p>Un año más ha pasado y México ya tiene lista su delegación que nos representará en la International Olympiad in Informatics 2015 a celebrarse en Kazakhstan, del 26 de Julio al 2 de Agosto. A continuación presentamos la colección de exámenes y problemas que se usaron durante el preselectivo dentro de omegaUp. Esperamos que esta colección de problemas sirva de entrenamiento a futuras delegaciones de México y otros países de América Latina.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="/images/ioi2015.jpg">&lt;img src="/images/ioi2015.jpg" alt="Selección 2015 México ">&lt;/a>De izquierda a derecha, los integrantes de la Selección Mexicana de Informática 2015 son:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>**MEX-4: Emmanuel Antonio Cuevas **(&lt;a href="https://omegaup.com/profile/Emmanuel_Antonio">Emmanuel_Antonio&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>**MEX-2: Carlos Galeana Hernández **(&lt;a href="https://omegaup.com/profile/charlyhlms">charlyhlms&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>MEX-1:&lt;/strong> &lt;strong>Juan Carlos Sigler Priego&lt;/strong> (&lt;a href="https://omegaup.com/profile/Juan_Carlos_Sigler_Priego">Juan_Carlos_Sigler_Priego&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;li>**MEX-3: Ángel David Ortega Ramírez **(&lt;a href="https://omegaup.com/profile/blak_dragon1">blak_dragon1&lt;/a>)&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Trucos para ser más cool</title><link>/trucos-cool/</link><pubDate>Mon, 07 Jul 2014 05:37:40 +0000</pubDate><guid>/trucos-cool/</guid><description>Después de un rato de investigación y experimentación, por fin me tomo el tiempo para escribir este post y presentarles algunos trucos que, considero, podrían ayudarles a simplificarse la vida cuando programen y, obviamente, a ser mucho más cool.
¿Cansado de importar librerías como asíatico en TopCoder? ¡Aquí está la solución!
Muchas veces es nefasto encontrar varios (sino es que miles) errores al compilar a causa de librerías que hemos olvidado incluir.</description></item><item><title>Preselectivo IOI 2015 - Inicio</title><link>/preselectivo-ioi-2015-inicio/</link><pubDate>Mon, 02 Jun 2014 14:04:24 +0000</pubDate><guid>/preselectivo-ioi-2015-inicio/</guid><description>&lt;p>&lt;a href="/images/740112_10152062112657478_4658374637277423762_o.jpg">&lt;img src="/images/740112_10152062112657478_4658374637277423762_o.jpg" alt="" title="OMI">&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Esta semana iniciamos el preselectivo rumbo a la &lt;a href="http://www.ioinformatics.org/index.shtml">International Olympiad in Informatics 2015&lt;/a>. 36 ganadores de la &lt;a href="http://www.olimpiadadeinformatica.org.mx/OMI/OMI/Inicio.aspx">Olimpiada Mexicana de Informática 2014&lt;/a> van a participar en este proceso y pelearán por un lugar para representar a México. Este fue el mensaje de bienvenida:&lt;/p></description></item><item><title>El camino rumbo a la IOI 2014</title><link>/el-camino-rumbo-a-la-ioi-2014/</link><pubDate>Wed, 28 May 2014 15:29:56 +0000</pubDate><guid>/el-camino-rumbo-a-la-ioi-2014/</guid><description>Después de varios meses de preparación y selección, México está listo para participar en la IOI 2014 a celebrarse en Taiwán del 13 al 20 de Julio.
De izquierda a derecha, nuestros seleccionados son:
Carlos Galeana Hernández del Distrito Federal Daniel Talamás Cano de Coahuila Diego Alonso Roque Montoya de Nuevo León Jordán Alexander Salas de Coahuila Nuevamente, nuestra selección cuenta con 3 ganadores absolutos de la Olimpiada Mexicana de Informática: Jordán ganó la OMI 2014, Talamás ganó la OMI 2013 y Diego Roque ganó la OMI 2012.</description></item><item><title>Yeah, science b#$ch!: Entre más omegaUp, mejores resultados</title><link>/yeah-science-bch-entre-mas-omegaup-mejores-resultados/</link><pubDate>Thu, 22 May 2014 14:45:11 +0000</pubDate><guid>/yeah-science-bch-entre-mas-omegaup-mejores-resultados/</guid><description>Del 1 al 6 de Mayo pasados, se llevó a cabo la Olimpiada Mexicana de Informática 2014 en Pachuca, Hidalgo. Más de 100 participantes de toda la república concursaron y omegaUp fue la plataforma de evaluación oficial (el examen del Día 1 lo puedes encontrar aquí y el de el Día 2 aquí).
Por primera vez, durante el periodo 2013-2014 varios Estados, como Morelos, Chihuahua y Guanajuato empezaron a promover omegaUp entre sus olímpicos y usar nuestra plataforma para correr sus concursos locales estatales.</description></item><item><title>Practicando para la OMI en omegaUp</title><link>/practicando-para-la-omi-en-omegaup/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2014 14:02:16 +0000</pubDate><guid>/practicando-para-la-omi-en-omegaup/</guid><description>Si estás practicando para la Olimpiada Mexicana de Informática 2014, omegaUp tiene disponibles los exámenes nacionales desde el 2009 para que intentes resolverlos. Aquí están los enlaces a los concursos de práctica
OMI 2009, día 1 (Karel) OMI 2009, día 2 (Lenguaje) OMI 2010, día 1 (Karel) OMI 2010, día 2, (Lenguaje) OMI 2011, día 1 (Karel) OMI 2011, día 2 (Lenguaje) OMI 2012, día 1 (Karel) OMI 2012, día 2 (Lenguaje) OMI 2013, día 1 (Karel) OMI 2013, día 2 (Lenguaje) Nuevamente agradecemos a Kuko Lopez de la OIEG por ayudarnos a subir los problemas del 2009 al 2011.</description></item><item><title>38 nuevos problemas de Karel disponibles gracias a la OIEG!</title><link>/38-nuevos-problemas-de-karel-disponibles-gracias-a-la-oieg/</link><pubDate>Wed, 12 Mar 2014 13:49:42 +0000</pubDate><guid>/38-nuevos-problemas-de-karel-disponibles-gracias-a-la-oieg/</guid><description>La Olimpiada de Informática del Estado de Guanajuato (OIEG), liderada este año por José Refugio López (Kuko), han hecho públicos 38 problemas de Karel para que la comunidad en general pueda practicar previo a la Olimpiada Mexicana de Informática 2014. 
Pueden resolver los nuevos problemas en los siguientes concursos:
Nivel introductorio:
ORIG2013 Karel PreEstatal Ejercicios 1 Nivel básico
ORIG 2013 Examen PreEstatal Karel Nivel intermedio</description></item><item><title>OmegaUp apoya al 1er Concurso de programación UVM</title><link>/omegaup-apoya-al-1er-concurso-de-programacion-uvm/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2013 23:28:45 +0000</pubDate><guid>/omegaup-apoya-al-1er-concurso-de-programacion-uvm/</guid><description>&lt;p>El pasado 29 de noviembre se llevó a cabo, en las instalaciones de &lt;a href="http://www.guadalajarasur.uvmnet.edu/">UVM Campus Sur Guadalajara&lt;/a>, el &lt;a href="https://omegaup.com/arena/UVM2012/practice/">Primer Concurso de Programación UVM&lt;/a>, bajo el marco del “Innovation and Technology Fest”.&lt;/p></description></item><item><title>CONACUP 2012 - Todo un éxito</title><link>/conacup-2012-todo-un-exito/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2012 02:26:23 +0000</pubDate><guid>/conacup-2012-todo-un-exito/</guid><description>Los días 3 y 4 de Noviembre del 2012, 80 de los mejores programadores de México se dieron cita en el ITESO de Guadalajara, Jalisco para participar en el 2do Concurso Nacional Abierto de Programación CONACUP, organizado por la Sociedad Latinoamericana de Ciencia y Tecnología SOLACyT.
El equipo organizador del CONACUP 2012El equipo organizador del CONACUP 2012
Nos da mucho gusto que Omegaup fue la plataforma oficial para la evaluación de los problemas y estamos completamente comprometidos con el proyecto para los años venideros.</description></item><item><title>CUPA 2012 - Resultados</title><link>/cupa-2012-resultados/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2012 16:31:10 +0000</pubDate><guid>/cupa-2012-resultados/</guid><description>El pasado 20 de Octubre se llevó a cabo el Concurso Universitario de Programación de Aguascalientes CUPA. Participaron 26 equipos de 3 personas en un examen de 9 problemas. Los problemsetters oficiales fueron la Dra. Aurora Torres (Plano Estropeado), David Esparza Alba (Traductor, Display Descompuesto, Puntos imantados, Primos juntos siempre y Santas bombillas ) y Óscar Dávalos (Cadenas de Potencias de 2, Múltiplos y Cubos.). Omegaup fue la plataforma de evaluación del CUPA.</description></item></channel></rss>